[唔幫襯都埋黎傾下!] FREELANCE: WEB, APPS, REACT, VUE, REACT NATIVE

我知起連登提IT 同埋 FREELANCE 都係死罪黎, 希望大家手下留情, 有經驗既巴打亦互相交流下
小小背景先我就三大CS, YEAR 1開始有接過FREELANCE
不嬲自己background 都係full stack既, 主要客路都係startup, ngo, 學校之類,
大學番過好幾份既intern 由幾大間既ibank 至 得幾個人startup 都做過, 亦都叫出過國做野咁,
經驗都算比上不足比下有余啦

因為部處緊畢業過英國working holiday, 所以想做住freelance 熱住身先
咁主力都係做WEB / APPS, 想問下TECH既問題, 或者了解下我既背景CV 之類都無任歡迎
Email: veuxpasstudio@gmail.com

你web前後端係點配？都係用罐頭節省功夫？

我都想問樓主web前後端係點配？
交流交流

就咁睇樓主個profile，似乎比較集中於frontend果邊。

問一下樓主有冇做過graphql？有冇掂過一d appsync solutions？

諗起之前用AppSync
customer resolver 要寫VTL 即刻想嘔

唔止係咁. 如果我後台D data 其實係要unstructured. 可以隨時加減field.
例如俾front-end用的字庫. 呢個字庫我隨時要因應客戶要求加減. 點解frontend字庫要放後台? 因為要做到唔使下下為佐改幾隻字就要成個app再放上架呢D低能野.仲有可以統一哂所有front-end, 唔理邊個vendor全部都用哂一樣字眼.

中間加佐個graphql的話...本來我只需要同front-end夾,講俾front-end vendor聽我加佐個field叫佢哋食番做野就得.而家就變成要改多個graphql schema

呢個case就變成: 放喺appsync的schema唔可以焊死.要做到db加佐field, appsync果邊要就識得跟住轉(我唔會做下下手動入去appsync改schema呢D白痴嘢). 唔係冇辦法(只要AWS有提供API俾人Call佢infrastructure. Lambda就係天下無敵的), 只係要Design多1個lambda去automate轉appsync schema好撚煩而已....

初學者用緊appsync, 感覺graphQL係將啲burden轉移去backend佬嗰度

因為我好少自己做project 通常公司有曬protocol 無得簡
有得簡既就express 多, 都係貪快順手裝個helmet security 都唔會有咩大問題
基本上無乜分別啦如果係出REST 順手就OK
另外frontend 番工就100% react redux 架喇我自己麻麻鐘意, 就算react 我都prefer mobx 多D
而有得簡就vue 好鐘意佢既syntax 寫上手好舒服

留名學野
GraphQL 無用過因為佢既feature我都少用到, 如果係project係大 / 同人合作 去用係幾無乜得輸
但因為自己full stack 既話唔鐘意有spec force自己點做, rest flexible好多
另外將多d business logic 放起backend我個人認為個structure make sense d

你地接呢d 有無需要考慮security?

嘩感動最近終於多左人會關心cyber-security 既野
香港既vendor對呢方面真係hea 到好誇張
講practice dev 果陣可以public唔加pwd 博你唔知條url, portal就admin/123456之類
technical 就當然仲離普經常見到rest api 任你manipulate 個 query(以前睇hktvmall 一條query 拎曬成個db 既product info... 依家唔知), authorization做D唔做D, bad session management, xss真係咩都有
利申做過security consultant

Frontend Ching識貨選Mobx唔用redux

我非常認同Mobx呢個慨念: State management同business logic應該放番哂俾user設計, 唔應該用framework挷死呢D嘢. 只要將change 佐的shared state同步sync番哂俾observer就夠啦.

個人用RN, Vue 支那出品不了(我點知佢會唔會個framework加佐料).

仲有. Security其實喺所有concern中排第二. 第一係"該地區的法律規範". 呢樣嘢決定佐你應唔該/好唔好喺果度startup development/business

可惜冇乜邊間公司用Vue，如果齋寫SPA真心推介
Vuex同Redux好似，但係前者用起黎方便啲

關graphql咩事
你寫rest api db加左field你都要改server嫁啦
appsync係for frontend玩codegen
同埋schema寫得好好多時self describe
app直接已經拎到黎用
唔洗寫咁多doc逐個field解釋

巴打係咪調轉左
graphql個purpose係簡化backend
不過appsync做得唔夠好係真既
pipeline resolver都係最近先有

邊個講的?DB 加佐field就一定要改back-end?
relational db 99%要改, 但nosql未必一定要
份nosql doucment加佐嘢, 如果back-end冇額外嘢要handle多佐的field的話咪乜都唔使改成份doucment as JSON俾番front-end自己舞掂佢攞.
但呢個CASE如果中間掛佐個graphql的話就恭喜你啦: 你要改個graphql schema, 唔係的話front-end會唔收到改佐/加佐果D嘢. Graphql係explicit的. 唔使改>要改schema, 咁係唔係多佐workload呀朋友?

現實有幾多use case係會成個collection expose哂比client?

同埋你寫個graphql schema既effort分分鍾細過你寫個swagger

記住graphql scheme本身已經係一份document
宜家仲多左好多tools幫你係之間做轉換

其實都明graphql背後的理念: 逼D懶人做Doc. 從做呢份Doc中, 逼developers想清楚大家真正要D乜野.
當個system越做越大, implicit的野太多, 會令大家越來越難溝通/越來越難夾.
我個人觀點係: Graphql係communication的工具, 多於減輕back-end工作量. 要做的工序其實一樣係咁多, 只係將工作轉移到graphql上. 舉個例: 要行10步先完成到的工作始終total要行10步. graphql係將其中5步搬到去佢個framework度.

graphql 唔跟隨 HTTP protocol，好多現有嘅HTTP工具都用唔到，特別係 cache 方面，全部都要自己重新寫過

講返樓上個例子，front-end用的字庫根本好少更新，放係 DB 好似冇好處

相反，我求其放係json file，已經係一個 REST API
我重可以放上cloudflare果啲CDN，另者用workbox cache係browser

而家學緊用amplify appsync 想玩lambda resolver 有無d 完整d嘅example可以跟下